<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>





<interview>

    <meta>
        <project>Russian Movie Theater Project (RMTP)</project>
        <university>College of William and Mary</university>
        <persons>
            <interviewee ref="">danilenko</interviewee>
            <interviewer ref="roberts"/>


            <transcriber ref="argodale"/>
            <transcriber ref="roberts"/>
            <transcriber ref="prokhorova"/>
            <transcriber ref="mcgrath"/>

            <translator ref="argodale"/>
            <translator ref="roberts"/>
            <translator ref="mcgrath"/>
            <translator ref="prokhorova"/>

        </persons>
        <date milestone="interview">July 2008</date>
        <date milestone="translation">Fall 2012</date>

    </meta>


    <body>



        <speech speaker="" speechtype="">Как вас зовут?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Меня зовут Людмила. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Фамилия и отчество, пожалуйста.</speech>
        <speech speaker="" speechttype="">Даниленко Людмила Васильевна. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">А где вы родились?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Я родилась в Волгоградской области. И в восемьдесят втором
            <hes type="nonlex"/> с тысяча девятьсот восемдесят второго года я проживаю в Санкт Петербурге </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните первый раз когда вы ходили в кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Это было очень давно. Может быть, мне было лет пять. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните фильм, на который вы ходили?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Эта была сказка. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Опишите фильм, пожалуйста.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Впечатление о просмотренном фильме или сюжет?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">O посещениях.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">О посещениях. Ощущение. <hes type="nonlex"/> Это было так давно, конечно.
            Первый большой экран в кинотеатре для меня было что-то необыкновенное. Как и сам фильм
            сказка. Это такое представление у ребёнка, что жизнь вся сказка, такая красивая. Вот
            такие первые впечатления.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">С кем вы ходили?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">С мамой </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Как вам нравится кинотеатр?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, в современном кинотеатре, я не была, потому что в связи
            с работой, с занятостью, нет времени посещать. А первое впечатление <hes type="nonlex"/> такой огромный
            дом с большими креслами, такое приятное что-то, что-то новое, это не собственный дом.
            Тогда ещё у нас телевизора не было, мы не знали что, что такое. <hes type="lex">Ну</hes>, конечно очень, очень
            приятно было. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Когда вы начали ходить в кинотеатр сама?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Это <hes type="nonlex"/> ну как, одна я не ходила, только где-то лет в
            шестнадцать, когда мне было шестнадцать лет. Наверно, тогда только. А так мы посещали
            коллективно кинотеатр. Со школой. Или у нас в школе был показ у нас кинозал небольшой
            был. Нам там показывали или группой мы ходили в кинотеатр. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вам нравилось ходить в кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Нравилось, конечно нравилось. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Как часто вы ходили в кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Не очень часто. Может быть один раз в месяц или один раз в
            два месяца. Потому что это тоже такое дорогое удовольствие было. … </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Κак посещения кино изменилось, когда вы выросли?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Значительно изменилось. Когда я была ребёнком, и когда я,
            ну, стала подростком и потом уже взрослым человеком <hes type="nonlex"/> Раньше оно, такое было более
            доступное кино к народу, народ тоже, для народа было доступным. Такое оно более
            жизненное было, нежели сейчас. Сейчас такие фильмы как блокбастеры, всё очень странное и
            немного непонятное. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Какие были ваши самые любимые жанры в детстве?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">В детстве, я думаю это вот сказки и такие познавательные.
            "В мире животных" мне нравилось, такая у нас передача была, и много много показывали.
            Документальные фильмы. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">У вас есть любимый фильм?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Наша классика. Но не один, я думаю что, очень много фильмы
            Гайдая, "Брильянтовая Рука"..и другие.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Опишите фильмы, пожалуйста.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Это кинокомедии. Они стали классикой. Или "Иван Васильевич
            меняет профессию". Вы тоже <hes type="lex">наверно</hes> знаете. Они очень интересные и они очень жизненные. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">У вас были любимые актёры и актрисы?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Да, конечно. Они были и остались, хотя их уже нет в живых.
            <hes type="lex">Ну</hes> <hes type="nonlex"/> Евгений Леонов. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Почему они были ваши любимые актёры?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Я не знаю как <hes type="nonlex"/> глядя на них в кино, ты, <hes type="lex">может быть</hes>, как
            переживал с ними вместе ту роль, которую они исполняли. И очень интересно было, как они
            играли. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните какой-нибудь фильм или посещение кино
            особенно?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Еще раз вопрос?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните какой-нибудь фильм или посещение кино
            особенно?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Посещение кинотеатра? <hes type="nonlex"/> Это давно когда было. <hes type="lex">Ну</hes>, я не
            знаю. Много разных фильмов, и классика, и военные фильмы. Очень нравились в детстве. У
            нас такие "Неуловимые Мстители", это революционый фильм. Там роли исполняли мальчики.
            Девочка и мальчики. Очень нравился мне. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">А почему?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Я не знаю. Может быть, такие там приключенческие сюжеты у
            них <hes type="nonlex"/> примерно одинокового возраста мы были. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните какое-нибудь посещение на телевизору, кино по
            телевизору?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes> <hes type="nonlex"/> первый фильм <hes type="nonlex"/> нет<hes type="nonlex"/> Да.Первый фильм, <hes type="lex">наверно</hes>, я
            не помню, а помню балет по телевизору Лебединое Озеро, я смотрела. Это что-то
            необыкновенное было. Очень, очень красиво. Музыка мне нравилась в этом спектакле. И
            очень нравились девушки, которые исполняли. Тогда я очень маленькая была. Первый раз я
            увидела. Они в очень красивых платьях, в пачках <hes type="nonlex"/> все белые, необыкновенные. Вот это,
            <hes type="lex">наверно</hes>, такое яркое впечатление произвело на меня. Балет очень, очень
            понравился.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">А вы помните, когда вы посмотрели?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Это было, <hes type="lex">наверно</hes>, 1959ый год. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Как вы проводили свободное время, кроме посещения
            кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, у нас очень много. Я жила в<hes type="nonlex"/> как можно сказать <hes type="nonlex"/>
            такой, маленький посёлок, как в деревне. У нас очень много было занятий по дому, работы
            было. Мы помогали родителям. У нас много животных было. Мы ухаживали за ними. Кормили.
            Книги читали. Вот, у нас летом были каникулы. После школы, три месяца мы одыхали. <hes type="lex">Ну</hes> и
            нам обязательно в школе давали большое задание, чтобы мы за лето прочитали много книг.
            <hes type="lex">Ну</hes> и так, мне очень нравилось читать. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">С кем вы обычно ходили в кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, когда была маленькая, с мамой или со старшей сестрой и
            с братом. А потом уже ходила с подругами. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Было больше мужчин или женщин в кинотеатре?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Нет, <hes type="lex">наверно</hes>, одинаково. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Люди часто ходили кино с семьями или с
            друзьями/подругами?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Я не знаю. Как сказать <hes type="nonlex"/> по разному бывало, <hes type="lex">может быть</hes>
            один раз там с друзьями ходили, другой раз семьями ходили. Родители с детьми. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">В кинотеатр были очереди?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Да, были очереди. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните, когда вы ждали в очереди?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Какое кино? Я помню в Волгограде я училась, и мы ходили с
            подругой. Кино называлось "Женщина, которая поёт". В этом фильме снималась наша
            знаменитая певица Алла Борисовна Пугачёва.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Почему вам понравилось?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, как. Она становилась известной певицей и вышел новый
            фильм. Нам очень хотелось посмотреть и услышать новые песни и посмотреть ее не как
            певицу, а как актрису</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы знали людей, которые работали в кинотеатре?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">В кинотеатре <hes type="nonlex"/> Наверное, нет. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Какая была атмосфера в кинотеатре?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Как в кинозале? Как себя вели дети, кто приходил в кино?
            Когда как, там смотреть когда какой шел фильм кричали, хлопали. Но когда спокойно.
            Кто-то плакал. Какой сюжет в кино был. Если, там, грустный. Когда смешно, все
            смеялись.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы ели что-нибудь в кинотеатре?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Нет. Я считаю, что это неприлично. Если человек пришел
            смотреть фильм, значит все внимание его должно быть приковано только к экрану, и он
            должен смотреть, а не кушать. Для этого есть другое место.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Но был буфет в кинотеатре?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Да. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Другие люди ели?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, иногда. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Что они ели?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes> что там. <hes type="lex">Ну</hes>, пироги, бутерброды. Что продавалось.
            Лимонад, как у вас кока кола, пепси кола, у нас лимонад. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">А мороженое?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, мороженое, у нас не было. Это так в городе только было,
            у нас иногда только привозили мороженое. В магазин. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы посмотрели иностранные фильмы?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Иностранные? Да смотрела иностранные фильмы. <hes type="lex">Ну</hes>, и как
            сейчас наши новые фильмы, мне очень мало нравятся иностранные фильмы. Много каких-то там
            <hes type="nonlex"/> насилия и убийств. <hes type="lex">Ну</hes>, <hes type="lex">может быть</hes>, такой, я не знаю. Мне как-то, близко старое наше
            кино. Мы воспитаны на патриотических фильмах, на сказках, как-то. <hes type="lex">Ну</hes>, есть очень хорошие
            иностранные фильмы, я не говорю что там всё полностью кино там американское,
            французское, нет. Есть очень хорошие фильмы. Я с удовольствием смотрю их. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните какой-нибудь фильм вы посмотрели?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Иностранные. Я могу сказать "Спартак", "Троя", но я не
            помню ни режиссеров, ни актёров. "Александр" есть. "Tроя". <hes type="lex">Ну</hes>, <hes type="lex">может быть</hes> еще другие, ну
            так исторические, конечно, очень такие эффектные фильмы. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вам нравилось исторический фильм?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Да. Очень хорошие. "Гладиатор", хотя в этих фильмах,
            конечно, очень много тоже таких сюжетов трагических. <hes type="lex">Ну</hes>, фильмы очень интересные. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Когда вы посмотрели это фильм?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""> <hes type="lex">Ну</hes> <hes type="nonlex"/> Это в прошлом году я смотрела. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">А Спартак тоже?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Да. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">А какие фильме вам нравились больше всего?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Есть и комедии иностранные. С Луи де Фюнесом мне очень
            нравятся. Французские фильмы. Где Жан Марэ. Его уже нет. И один, и другой, они умерли.
            <hes type="lex">Ну</hes> <hes type="nonlex"/> фильмы Тимоти Далтон снимается. Сейчас скажу, я смотрела "Джейн Эйр". Фильм
            называется "Джейн Эйр". Тимоти Далтон снимается в этом фильме. Очень нравится. Он тоже
            <hes type="nonlex"/> как история там есть небольшая. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">А вам нравится Тимоти Далтон?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""> Да</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">У вас есть любимый иностранный актёр?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes> <hes type="nonlex"/> не знаю. С Мики Рурком мне нравится. Рукенхауэр?
            Правильно я называю? Тоже, ну, можно много, много называть, есть хорошие
            актёры.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Были ли фильмы, на который вам нельзя было ходить?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, да. У нас было запрещено, до шестнадцати лет нам не
            разрешали посещать. Кинотеатр только до четырёх часов. И там показывали только детские
            фильмы. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вам не разрешали ваши родители или администрация
            кинотеатра?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, и администрация, и школа, ну родители тоже, как бы <hes type="nonlex"/>
            не разрешали. До девяти часов мы должны вернуться домой были, если гуляли. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Да. Вы попробовали ходить на пойти, на который вам нельзя
            было пойти?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Пробовали. Но, нас не пропускали. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы помните какой-нибудь фильм, у которого были проблемы с
            выходом на экран?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, я не знаю, я не могу этого сказать. <hes type="nonlex"/> <hes type="lex">Ну</hes>, <hes type="lex">может быть</hes>
            цензура какие фильмы запрещала. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Извините?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Раньше было такое, комиссия была. Они, когда фильм был
            готов, он должен был выйти на широкий экран в кинотеатре, они смотрели и давали
            разрешения, что можно или нет. <hes type="lex">Ну</hes> <hes type="nonlex"/> я не знаю. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Ваши родители ходили в кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Ходили когда, ну, очень редко, когда было время. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Что они смотрели, когда они ходили?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, разные фильмы, которые были, также и нашу классику,
            и комедии, ну иностранные фильмы, я не могу сказать сейчас названия, потому что я была
            очень маленькая. <hes type="lex">Ну</hes>, что было в кинотеатре, старались по возможности посещать кинотеатр
            смотреть, интересовались тоже, чтобы узнать, как другая страна живёт.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Вы ещё ходите в кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Мне бы хотелась. Но если будет время и возможность, конечно.
            Но сейчас, когда есть время, я смотрю по телевизору кино.</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Как ваши посещения кинотеатров изменились со
            временем?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">И почему?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, в современном кинотеатре я не была. Как не знаю сейчас <hes type="nonlex"/>
            что есть и стерео кино, другие залы. Которые раньше были в кинотеатре, просто
            обыкновенный зал с креслами, большой экран. Конечно, первое впечатление, когда мы
            приходили в зал, для нас было необыкновенно, очень приятно было. Я не могу сейчас
            сравнить, потому что в новом зале я не была. Вы можете спросить у более молодого
            поколения. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Когда был последний раз, когда вы ходили в кино?</speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Ой, последний раз, да?</speech>
        <speech speaker="" speechtype=""><hes type="lex">Ну</hes>, лет десять назад. </speech>
        <speech speaker="" speechtype="">Это всё. Спасибо за интервью. Пожалуйста.</speech>

    </body>
</interview>
